\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\title{Résultats}
\author{Chandellier David}

\begin{document}

\maketitle

\section{Taille de l'ensemble des beliefs gagnants maximaux}

    Il peut être de taille exponentiel en la taille du POMDP ($\frac{2^{|Q|}}{|Q|}$ avec deux actions et une observation). \newline

    Exemple : \newline

    importer une image.

\section{borne supérieure de la complexité de l'algorithme}

    Mon algorithme calcule la safety valeur en 
    $O(|Sig|*|Q|^{3}*(|Act|*|Sig|)^{nb\_tour+2} + nb\_tour*(|Act|*|Sig|)^{nb\_tour + 3} + |Act|*|Sig|*|Q|*2^{|Q|})$. \newline

    Une borne supérieure du nombre de tour de boucle est en $O(log(\frac{1}{\epsilon})*(\frac{1}{p})^{2^{|Q|}})$,
    où p est la plus petite probabilité apparaissant dans le POMDP. \newline

    Elle est atteinte par un POMDP que Xavier a détailler (insérer une image et écrire la preuve).

\section{optimisation et changement de l'algorithme}

    J'ai fait une version de l'algorithme travaillant avec des rationnel exact (pas de vrai changement dans l'algo). \newline

    J'ai fait une version où les beliefs sont projeté sur la distribution de proba la plus proche appartenant à $\{ 0, \mu, \dots, (k-1)*\mu, 1 \}^{|Q|}$. \newline

    Avec une precision de $\mu = 1/k$ avec $k = \frac{log(1/\epsilon)*(1/p)**(2**|Q|)}{\epsilon*|Q|}$ on borne l'erreur de calcul de la safety value par $\epsilon$.
    Donc en faisant le calcul de la safety value sur $M(P)^{\epsilon/2}$ ça marche. \newline

    Et on a une complexité double exponentielle en |Q| valant $O*(\frac{log(1/epsilon)^{|Q|}*(1/p)^{((2^{|Q|})*(|Q|+1))}}{\epsilon})$.

\section{borne inférieure de complexité}

    On peut montrer sans trop de difficulté que c'est exptime dur en réduisant au calcul des états almost-sure
    (si on a une safety value >= $1-1/(p*(2^{|Q|})$) sur un belief uniforme alors son support est almost-sure winning, preuve pas faite, c'est une intuition). \newline

    On voudrait montrer que c'est 2-exptime dur (complet car on est dedans).

\end{document}